---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Wie ist die Lebensanschauung eines Muslims?
date: 2024-08-18
description: Die Lebensanschauung eines Muslims wird von Hoffnung, Furcht, Lebenssinn, Dankbarkeit, Geduld, Vertrauen in Gott und Gewissenhaftigkeit geprägt.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587746
---

Die Lebensanschauung eines Muslims wird durch die folgenden Überzeugungen geprägt:

- Das Gleichgewicht zwischen der Hoffnung auf Gottes Barmherzigkeit und der Furcht vor Seiner Bestrafung bewahren
- Einen hohen Lebenssinn verfolgen
- Wenn Gutes geschieht, dankbar sein. Wenn Schlechtes geschieht, Geduld haben
- Das Leben als Prüfung sehen, bei der Gott über alle Taten wacht
- Das Vertrauen auf Gott setzen – nichts geschieht außer mit Seiner Erlaubnis
- Alles, was man besitzt, als Gabe von Gott erkennen
- Aufrichtige Hoffnung und Sorge haben, dass Nicht-Muslime rechtgeleitet werden
- Sich auf das konzentrieren, was in der eigenen Kontrolle liegt, und das Beste geben
- Sich bewusst sein, dass man zu Gott zurückkehren und Rechenschaft ablegen wird
